<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><article>
    <url>http://news.sohu.com/20130311/n368366743.shtml</url>
    <title>嘉兴日报：死猪处理 一个养殖大村之痛</title>
    <keywords>死猪处理 </keywords>
    <source>新民晚报</source>
    <pubDate>2013-03-10 16:00:00</pubDate>
    <content><![CDATA[　　据嘉兴日报3月6日报道 本报连续两天关于病死猪乱扔现象的报道，引起了市民的关注。“病死猪乱扔现象应当引起重视，昨天你们提出的建立公民监督团是一个比较好的办法。我觉得这个监督团可以由两部分人群组成：一部分是村里的老干部老党员。他们在村里享有比较高的威望，说的话有人听；一部分是中小学生。中小学生现在不是有公德教育课嘛，把学生的公德教育引入具体的生活中，不是可以更生动更有效吗？”李先生说，病死猪乱扔的问题不仅是一个环境问题，更是一个社会公德问题，有的人一边在埋怨环境变差，一边又成为环境的污染者。把整治环境只当成政府要做的事，跟自己全然无关，“这种思想要不得！”
　　而从读者来电的情况看，病死猪乱扔的现象在我市五县（市）两区都不同程度存在着。3月5日笔者路过平湖市平湖大道万盛桥时，发现河面上漂浮着四五十头死猪，杂物和死猪被两边的网拦住，聚集在桥下，走到河边臭味扑面而来。
　　旁边一名环卫工人说，万盛桥附近都是拆迁改造小区，周围没有养猪户，这些死猪都是从上游新丰镇、曹桥街道漂过来的。天气很快会转暖，再不清理，这里将越来越臭。看来，病死猪乱扔现象已呈蔓延趋势。
　　那么，到底怎样才能解决病死猪乱扔的问题呢？
　　“还是要从源头解决，要限养！”一名不愿透露姓名的畜牧工作人员说。
　　限养与病死猪乱扔现象有何必然联系？笔者来到新丰镇养猪第一大村竹林村进行调查，一路上看见大量猪舍建在农田里，不时有拉满生猪的车驶过。据竹林村负责治污的工作人员王贤军介绍，全村有1400多户，家家都养猪，生猪养殖占全村居民收入的85%。全村已建猪舍面积43万平方米，远远超过村民宅基地面积总和。
　　“去冬今春，死猪现象特别严重。你看，我这里有全村死猪总量的记录，1月份10078头，2月份8325头，这几天平均每天300多头，村里死猪处理站葬猪的大池子挖了一个又一个，再这样下去，吃勿消！”王贤军说，病死猪现象之所以严重，是因为养殖密度过大，细菌繁殖较快，有的乳猪得病，一死就是十几头。“收集的死猪消毒后掩埋，村里的土地总是有限的，没那么多地方进行掩埋。”
　　据了解，一般情况下，5亩地可以承载1头猪产生的环境污染。目前，竹林村土地面积是8000亩左右，全村适度的生猪养殖指标在1600头左右。但是，王贤军说：“这点指标还不够两户养殖户消耗。我们村早已远远超标啦！”“死猪现象这么严重，村民就没想过减少养殖量？”“减量？哪有那么容易，它是牵一发而动全身呀！猪不仅仅事关养殖户增收，背后还有一条长长的产业链，比如：贩猪经纪人怎么办？饲料商何去何从？兽药商怎么转型？运输户如何开拓新的门路？养猪业的转型对于当下的农村来说是一个大大的课题。”竹林村一名村干部告诉笔者：“相较于农业其他行当，养猪业赚钱还是比较省力的。尽管经历过市场的大起大落，但因为产业链比较完善，各个环节配套比较到位，让农民转型需要做很多工作。”
　　不过，笔者在采访时发现，老百姓已意识到高密度养殖对环境的危害。很多村民感叹：“有钱也买不到好环境！”在赚钱与环境之间，越来越多的村民渴盼能走出一条双赢的路子。为了治理养猪带来的环境污染问题，竹林村向养殖户收取每头出栏猪10元左右的污染处理费，全村每年治理环境的投入少说也有一二百万元，但即便如此，环境还是不尽如人意。“算一算投入与产出账，其实真的是不划算的。我们为了眼前的既得利益在透支环境呀！如果有一天，环境严重影响到我们的生存状况，我们该怎么办？”相对于那些坚持要养猪的四五十岁的村民来说，年轻一点的村民更加忧心未来的生存状况，更加渴盼市里能出台强有力的政策执行限养。
　　其实，早在2011年，《嘉兴市人民政府关于加快推进嘉兴市生猪产业转型升级的实施意见》就已出台，去年下半年，《南湖区生猪养殖禁养区、限养区划分方案》也已公布，竹林全村都被划入了禁、限养区。政策出台已经有些时日了，如今执行得怎样？本报将持续关注。欢迎大家来信来电建言献策，或者@嘉兴日报党报热线。
]]></content>
    <fc><![CDATA[<p style="text-indent :2em; ">据嘉兴日报3月6日报道 本报连续两天关于病死猪乱扔现象的报道，引起了市民的关注。“病死猪乱扔现象应当引起重视，昨天你们提出的建立公民监督团是一个比较好的办法。我觉得这个监督团可以由两部分人群组成：一部分是村里的老干部老党员。他们在村里享有比较高的威望，说的话有人听；一部分是中小学生。中小学生现在不是有公德教育课嘛，把学生的公德教育引入具体的生活中，不是可以更生动更有效吗？”李先生说，病死猪乱扔的问题不仅是一个环境问题，更是一个社会公德问题，有的人一边在埋怨环境变差，一边又成为环境的污染者。把整治环境只当成政府要做的事，跟自己全然无关，“这种思想要不得！”</p>
<p style="text-indent :2em; ">而从读者来电的情况看，病死猪乱扔的现象在我市五县（市）两区都不同程度存在着。3月5日笔者路过平湖市平湖大道万盛桥时，发现河面上漂浮着四五十头死猪，杂物和死猪被两边的网拦住，聚集在桥下，走到河边臭味扑面而来。</p>
<p style="text-indent :2em; ">旁边一名环卫工人说，万盛桥附近都是拆迁改造小区，周围没有养猪户，这些死猪都是从上游新丰镇、曹桥街道漂过来的。天气很快会转暖，再不清理，这里将越来越臭。看来，病死猪乱扔现象已呈蔓延趋势。</p>
<p style="text-indent :2em; ">那么，到底怎样才能解决病死猪乱扔的问题呢？</p>
<p style="text-indent :2em; ">“还是要从源头解决，要限养！”一名不愿透露姓名的畜牧工作人员说。</p>
<p style="text-indent :2em; ">限养与病死猪乱扔现象有何必然联系？笔者来到新丰镇养猪第一大村竹林村进行调查，一路上看见大量猪舍建在农田里，不时有拉满生猪的车驶过。据竹林村负责治污的工作人员王贤军介绍，全村有1400多户，家家都养猪，生猪养殖占全村居民收入的85%。全村已建猪舍面积43万平方米，远远超过村民宅基地面积总和。</p>
<p style="text-indent :2em; ">“去冬今春，死猪现象特别严重。你看，我这里有全村死猪总量的记录，1月份10078头，2月份8325头，这几天平均每天300多头，村里死猪处理站葬猪的大池子挖了一个又一个，再这样下去，吃勿消！”王贤军说，病死猪现象之所以严重，是因为养殖密度过大，细菌繁殖较快，有的乳猪得病，一死就是十几头。“收集的死猪消毒后掩埋，村里的土地总是有限的，没那么多地方进行掩埋。”</p>
<p style="text-indent :2em; ">据了解，一般情况下，5亩地可以承载1头猪产生的环境污染。目前，竹林村土地面积是8000亩左右，全村适度的生猪养殖指标在1600头左右。但是，王贤军说：“这点指标还不够两户养殖户消耗。我们村早已远远超标啦！”“死猪现象这么严重，村民就没想过减少养殖量？”“减量？哪有那么容易，它是牵一发而动全身呀！猪不仅仅事关养殖户增收，背后还有一条长长的产业链，比如：贩猪经纪人怎么办？饲料商何去何从？兽药商怎么转型？运输户如何开拓新的门路？养猪业的转型对于当下的农村来说是一个大大的课题。”竹林村一名村干部告诉笔者：“相较于农业其他行当，养猪业赚钱还是比较省力的。尽管经历过市场的大起大落，但因为产业链比较完善，各个环节配套比较到位，让农民转型需要做很多工作。”</p>
<p style="text-indent :2em; ">不过，笔者在采访时发现，老百姓已意识到高密度养殖对环境的危害。很多村民感叹：“有钱也买不到好环境！”在赚钱与环境之间，越来越多的村民渴盼能走出一条双赢的路子。为了治理养猪带来的环境污染问题，竹林村向养殖户收取每头出栏猪10元左右的污染处理费，全村每年治理环境的投入少说也有一二百万元，但即便如此，环境还是不尽如人意。“算一算投入与产出账，其实真的是不划算的。我们为了眼前的既得利益在透支环境呀！如果有一天，环境严重影响到我们的生存状况，我们该怎么办？”相对于那些坚持要养猪的四五十岁的村民来说，年轻一点的村民更加忧心未来的生存状况，更加渴盼市里能出台强有力的政策执行限养。</p>
<p style="text-indent :2em; ">其实，早在2011年，《嘉兴市人民政府关于加快推进嘉兴市生猪产业转型升级的实施意见》就已出台，去年下半年，《南湖区生猪养殖禁养区、限养区划分方案》也已公布，竹林全村都被划入了禁、限养区。政策出台已经有些时日了，如今执行得怎样？本报将持续关注。欢迎大家来信来电建言献策，或者@嘉兴日报党报热线。</p>
]]></fc>
</article>
