<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><article>
    <url>http://news.sohu.com/20130310/n368292998.shtml</url>
    <title>醉汉闹市脱衣倒地爬来爬去 遇警求“自首”(图)</title>
    <keywords>醉酒 醉汉</keywords>
    <source>青岛新闻网</source>
    <pubDate>2013-03-09 16:00:00</pubDate>
    <author>黄飞</author>
    <content><![CDATA[
　　“我不是好人，我干了很多坏事，你们快把我抓进派出所里吧。”喝醉酒的中年男子一边脱着衣服，一边往过往的车辆底下钻，兴隆路上响起一片紧急刹车声。前天夜里9时左右，兴隆路派出所民警紧急赶到兴隆路和兴中路路口，将躺在马路中间面临危险的男子护在身子下面。

醉汉路边“自首”

　　“在兴隆路和兴中路路口躺着一名30多岁的男子，他身上都是酒气，把马路都给堵了。”前天晚上9时左右，热心市民拨打110报警。兴隆路派出所110民警赶到现场后，发现这名躺在路边的男子是个醉汉。民警把他摇醒之后，他刚开始还能简单应答，但接着就开始胡言乱语，躺在地上不动弹。民警担心他躺在路中间出意外，立即拨打了120电话。医护人员赶到后，经检查男子身体并没有大碍。民警问他要不要到医院去醒酒，他嚷嚷着不去医院，只想到派出所，让警察把自己抓起来。

车流间脱衣闹悬

　　“俗话说酒后吐真言，这名男子说自己干过坏事，以前就被抓过，我觉得他说话头头是道，立即根据他身上的身份证，查询他的身份。”110民警称，他立即让派出所同事核查一下醉酒男子身份，发现这名男子有过违法前科，曾被公安机关处理过，但目前并没有劣迹，这才松了一口气。民警看护醉酒男子时，围观的市民越来越多，道路开始拥堵。民警一边疏散人群，一边把醉酒男子往路边劝。没想到这名男子在马路中间开始脱裤子，民警把他架到了路边树丛中方便，没想到他方便后，又跑到马路中间躺下，还把衣服脱了，在车流中来回爬，周围车辆纷纷躲闪。民警冲上前把他压在身下，防止他爬到车底下发生危险。然后两名民警把他抬到路边，强制看护让他醒酒。

出丑就因一瓶酒

　　大约1个小时后，男子酒意稍微减退一点，民警让他穿上衣服，准备带他到派出所醒酒，但这名男子继续说醉话，称自己哪里也不去，警察去哪里，他就跟到哪里。正在民警准备带他离开时候，醉酒男子的朋友赶到，据他称，醉酒男子姓严，今年34岁，是即墨人，在附近一家单位打工。前天晚上他和朋友吃饭，喝了一瓶白酒，然后就醉倒在路边。民警核实这名朋友身份无误后，让他把醉酒男子带走。 （通讯员 朱海生 记者 黄飞）]]></content>
    <fc><![CDATA[<p align="center"><img src="http://photocdn.sohu.com/20130310/Img368292999.jpg"/></p>
<p style="text-indent :2em; ">“我不是好人，我干了很多坏事，你们快把我抓进派出所里吧。”喝醉酒的中年男子一边脱着衣服，一边往过往的车辆底下钻，兴隆路上响起一片紧急刹车声。前天夜里9时左右，兴隆路派出所民警紧急赶到兴隆路和兴中路路口，将躺在马路中间面临危险的男子护在身子下面。</p>
<p style="text-indent :2em; "><strong>醉汉路边“自首”</strong>
</p>
<p style="text-indent :2em; ">“在兴隆路和兴中路路口躺着一名30多岁的男子，他身上都是酒气，把马路都给堵了。”前天晚上9时左右，热心市民拨打110报警。兴隆路派出所110民警赶到现场后，发现这名躺在路边的男子是个醉汉。民警把他摇醒之后，他刚开始还能简单应答，但接着就开始胡言乱语，躺在地上不动弹。民警担心他躺在路中间出意外，立即拨打了120电话。医护人员赶到后，经检查男子身体并没有大碍。民警问他要不要到医院去醒酒，他嚷嚷着不去医院，只想到派出所，让警察把自己抓起来。</p>
<p style="text-indent :2em; "><strong>车流间脱衣闹悬</strong>
</p>
<p style="text-indent :2em; ">“俗话说酒后吐真言，这名男子说自己干过坏事，以前就被抓过，我觉得他说话头头是道，立即根据他身上的身份证，查询他的身份。”110民警称，他立即让派出所同事核查一下醉酒男子身份，发现这名男子有过违法前科，曾被公安机关处理过，但目前并没有劣迹，这才松了一口气。民警看护醉酒男子时，围观的市民越来越多，道路开始拥堵。民警一边疏散人群，一边把醉酒男子往路边劝。没想到这名男子在马路中间开始脱裤子，民警把他架到了路边树丛中方便，没想到他方便后，又跑到马路中间躺下，还把衣服脱了，在车流中来回爬，周围车辆纷纷躲闪。民警冲上前把他压在身下，防止他爬到车底下发生危险。然后两名民警把他抬到路边，强制看护让他醒酒。</p>
<p style="text-indent :2em; "><strong>出丑就因一瓶酒</strong>
</p>
<p style="text-indent :2em; ">大约1个小时后，男子酒意稍微减退一点，民警让他穿上衣服，准备带他到派出所醒酒，但这名男子继续说醉话，称自己哪里也不去，警察去哪里，他就跟到哪里。正在民警准备带他离开时候，醉酒男子的朋友赶到，据他称，醉酒男子姓严，今年34岁，是即墨人，在附近一家单位打工。前天晚上他和朋友吃饭，喝了一瓶白酒，然后就醉倒在路边。民警核实这名朋友身份无误后，让他把醉酒男子带走。 （通讯员 朱海生 记者 黄飞）</p>
]]></fc>
</article>
