<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><article>
    <url>http://news.sohu.com/20130311/n368340654.shtml</url>
    <title>白血病男童写信求助市长获批示 各界捐款10多万</title>
    <keywords>白血病 男童 写信 求助 市长</keywords>
    <source>南方都市报</source>
    <pubDate>2013-03-10 16:00:00</pubDate>
    <content><![CDATA[8岁的白血病患者魏东晨在广州治病，住院不忘写作业。网络图片治疗已经花去30多万元，家长展示长长的账单。
　　南都讯 记者胡服 通讯员刘君 一封求助信引起在京开会的惠州市委书记、市长陈奕威高度重视，外来务工人员子女、8岁的白血病患者魏东晨因家里难以承受高额的手术费，在惠州本地网站给惠州市委书记、市长陈奕威写了一封求助信。陈奕威批示：要求有关部门立即研究制定援助方案，并通过新闻媒体发动爱心捐助活动，尽最大努力帮助小东晨渡过难关。 

　　“我要活下去，我要读书”

　　日前，惠州市惠环中心小学二年级学生魏东晨因患白血病，正在广州治疗，需要巨额医疗费。他在本地论坛西子湖畔向惠州市委书记、市长陈奕威写信求助，说“我要活下去，我要读书”。3月9日，在北京开会的陈奕威作出批示，要市民政局、卫生局等制定援助方案，尽最大努力帮助孩子把病治好。

　　“看了魏东晨同学的帖子，我既为小东晨的病情感到揪心，同时也为小东晨的顽强精神所感动。”陈奕威在批示中说：“病魔无情，惠州有爱！希望小东晨一定要增强战胜困难的信心和勇气，因为我们共同生活在一座充满爱心的文明城市。请民政局、卫生局、仲恺高新区立即研究制定援助方案，并通过新闻媒体发动爱心捐助活动，尽最大努力帮助小东晨渡过难关，尽最大努力帮助孩子把病治好。”陈奕威说：“我相信，好人之城没有过不去的难关！衷心祝愿小东晨早日战胜病魔，早日回到同学们中间。我们一起为你加油。”

　各界已为小东晨捐助10多万元

　　据了解，魏东晨是仲恺高新区惠环中心小学二年级学生，其父母为河源龙川到惠州打工的异地务工人员。2012年暑假，经医院检查，魏东晨被确诊为急性髓系白血病M 7，这是白血病类型中最严重的一种，比一般的白血病还难找到匹配的骨髓。魏东晨罹患白血病至今，已经花去了30多万元，给他本来就不富裕的家庭带来了沉重的负担。

　　据介绍，目前医院已找到了与魏东晨匹配的骨髓，但需要40万元的高额手术费，这对魏东晨一家来说是个天文数字。目前，魏东晨的情况已引起社会各界关注。

　　陈奕威关心着小东晨的病情，向社会发出奉献爱心的号召，还与同在北京参会的全国人大代表李东生、苑少军、黄细花一起，各为魏东晨捐款1000元。仲恺高新区在为魏东晨筹集10万元援助金的同时，还决定发动全区机关、学校、企业、社会各界进行爱心捐款。截至目前，社会各界已为魏东晨捐助10多万元。

　　目前，捐款活动仍在继续。]]></content>
    <fc><![CDATA[<p align="center"><img src="http://photocdn.sohu.com/20130311/Img368340655.jpg"/></p>
<p align="center">8岁的白血病患者魏东晨在广州治病，住院不忘写作业。网络图片<p align="center"><img src="http://photocdn.sohu.com/20130311/Img368340656.jpg"/></p>
</p>
<p style="text-indent :2em; ">治疗已经花去30多万元，家长展示长长的账单。</p>
<p style="text-indent :2em; ">南都讯 记者胡服 通讯员刘君 一封求助信引起在京开会的惠州市委书记、市长陈奕威高度重视，外来务工人员子女、8岁的白血病患者魏东晨因家里难以承受高额的手术费，在惠州本地网站给惠州市委书记、市长陈奕威写了一封求助信。陈奕威批示：要求有关部门立即研究制定援助方案，并通过新闻媒体发动爱心捐助活动，尽最大努力帮助小东晨渡过难关。</p>
<p style="text-indent :2em; "><strong>“我要活下去，我要读书”</strong>
</p>
<p style="text-indent :2em; ">日前，惠州市惠环中心小学二年级学生魏东晨因患白血病，正在广州治疗，需要巨额医疗费。他在本地论坛西子湖畔向惠州市委书记、市长陈奕威写信求助，说“我要活下去，我要读书”。3月9日，在北京开会的陈奕威作出批示，要市民政局、卫生局等制定援助方案，尽最大努力帮助孩子把病治好。</p>
<p style="text-indent :2em; ">“看了魏东晨同学的帖子，我既为小东晨的病情感到揪心，同时也为小东晨的顽强精神所感动。”陈奕威在批示中说：“病魔无情，惠州有爱！希望小东晨一定要增强战胜困难的信心和勇气，因为我们共同生活在一座充满爱心的文明城市。请民政局、卫生局、仲恺高新区立即研究制定援助方案，并通过新闻媒体发动爱心捐助活动，尽最大努力帮助小东晨渡过难关，尽最大努力帮助孩子把病治好。”陈奕威说：“我相信，好人之城没有过不去的难关！衷心祝愿小东晨早日战胜病魔，早日回到同学们中间。我们一起为你加油。”</p>
<p style="text-indent :2em; "><strong>各界已为小东晨捐助10多万元</strong>
</p>
<p style="text-indent :2em; ">据了解，魏东晨是仲恺高新区惠环中心小学二年级学生，其父母为河源龙川到惠州打工的异地务工人员。2012年暑假，经医院检查，魏东晨被确诊为急性髓系白血病M 7，这是白血病类型中最严重的一种，比一般的白血病还难找到匹配的骨髓。魏东晨罹患白血病至今，已经花去了30多万元，给他本来就不富裕的家庭带来了沉重的负担。</p>
<p style="text-indent :2em; ">据介绍，目前医院已找到了与魏东晨匹配的骨髓，但需要40万元的高额手术费，这对魏东晨一家来说是个天文数字。目前，魏东晨的情况已引起社会各界关注。</p>
<p style="text-indent :2em; ">陈奕威关心着小东晨的病情，向社会发出奉献爱心的号召，还与同在北京参会的全国人大代表李东生、苑少军、黄细花一起，各为魏东晨捐款1000元。仲恺高新区在为魏东晨筹集10万元援助金的同时，还决定发动全区机关、学校、企业、社会各界进行爱心捐款。截至目前，社会各界已为魏东晨捐助10多万元。</p>
<p style="text-indent :2em; ">目前，捐款活动仍在继续。</p>
]]></fc>
</article>
